螞蟻偷走鑽石速逃 網民：莫非係蟻俠？

力大無窮的螞蟻，雖然體型細小，但卻被稱為昆蟲界中的大力士，能夠舉起超過自身體重400倍的物體。近日就有一段盡顯螞蟻大力神威的影片在網絡上瘋傳，片段拍到一隻小螞蟻居然在桌上試圖搬走鑽石，被網民戲稱是「最迷你的小偷」。

用戶「rkbiker89」日前將影片上載至Youtube，馬上引起網民的熱烈討論。片段拍到有一顆鑽石像長了雙腳一樣，自己在珠寶店的桌上「走路」，豈料在鏡頭一拉近之下，竟然看到一隻小螞蟻把它扛在了身上，更試圖帶它走。最搞笑的是，這隻螞蟻竟然更疑似「心虛」，一邊走一邊回頭望，想知道有沒有人發現牠的小動作。遺憾的是，這名「迷你小偷」的盜鑽計劃被「斷正」，未能成功。

看完影片的網民紛紛留言表示情境相當有趣，「應該怎樣跟老闆解釋鑽石被蟻偷了？」、「牠只是想拿去逗蟻后開心而已」、更有人笑說「蟻俠要用鑽石撃敗奸角魁隆」。

同時亦有不少網友對這個奇景感到驚訝，「明明鑽石不能吃，為何螞蟻要偷呢」，有人則回應指「牠可能以為是砂糖吧」。

蟻俠新奸角

報警拉鳩佢

蟻俠本身就係一個賊